{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§eval! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kuum!"},{"text":"Aitan lilledel kasvada."},{"text":"Olen kollane."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Tulen √∂√∂sel v√§lja ja olen √ºmmargune ja valge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel on mul k√µht t√§is, vahel olen lihtsalt lium√§gi."},{"text":"Loomad uluvad minu peale."},{"text":"Inimesed √ºtlevad vahel, et ma olen valmistatud juustust."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Twinkin teed √ºles k√µrgele, kaugele taeva taha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ike ja s√§delev."},{"text":"√ñ√∂siti v√µib n√§ha paljusid minust."},{"text":"Inimesed soovivad minu peale."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja √ºmmargune ja sa elad minu peal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on maad ja vett."},{"text":"Sul on kodu minu peal."},{"text":"Puud ja taimed kasvavad minu peal."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Pall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen kujund, mille kuu teeb, vahel √ºmmarguseks, vahel nagu banaani. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Muudan kuju terve kuu jooksul."},{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu k√µver vili."},{"text":"Ô∏è J√§lgin ts√ºklit"}],"options":[{"label":"Kuu faas","isCorrect":true},{"label":"T√§hekuju","isCorrect":false},{"label":"Pilvevorm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen paljude staaride seltskond, kes teevad pilti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned meist n√§evad v√§lja nagu loomad."},{"text":"‚ñ´ Sa pead √ºhendama t√§pid."},{"text":"Me oleme muster √∂√∂taevas."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"K√§in igal aastal korra ringi p√§ikese k√§es ja minu p√§rast on meil aastaajad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Liigun ringis."},{"text":"Ô∏è Aitan luua aastaaegu."},{"text":"Minu orbiidile j√µudmiseks kulub 365 p√§eva."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Maa orbiit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur t√§htede ja tolmu grupp ning meid on universumis miljardeid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur."},{"text":"Meie p√§ike on osa √ºhest."},{"text":"Oleme spiraalsed v√µi elliptilised."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen kaugel suur gaasipall. Olen nagu meie p√§ike, aga maast v√§iksem ja h√§maram. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Annan √§ra valguse ja kuumuse."},{"text":"‚Üë Olen valmistatud plasmast."},{"text":"Sa vajad teleskoopi, et mind h√§sti n√§ha."}],"options":[{"label":"Kauge t√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen suur, k√ºlm ruum, kus on planeedid, t√§hed ja galaktikad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Rockets lendab minus."},{"text":"Ma olen suurem kui miski, mida sa ette kujutad."},{"text":"Olen enamasti t√ºhi."}],"options":[{"label":"Universum","isCorrect":true},{"label":"Maa","isCorrect":false},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla ja teen k√µik m√§rjaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit pilvedest."},{"text":"Sa vajad vihmavarju, kui ma kukun."},{"text":"Ô∏è Taimed ja loomad vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Lumi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen suur ja kollane ja kuum. Ma tunnen, et sa tunned end soojana. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina s√§ran p√§evasel ajal."},{"text":"P√§ikeseprille v√µib vaja minna, kui ma v√§ljas olen."},{"text":"Taimed armastavad mind!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen valge ja kohev ning h√µljun taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en vahel v√§lja nagu lambad."},{"text":"Ô∏è V√µin olla tume v√µi hele."},{"text":"Ô∏è Lennukid lendavad minust l√§bi."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen k√ºlm ja valge ning langen talvel taevast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud veest."},{"text":"Minu juures olles on vaja sooje riideid."},{"text":"Minuga saab ehitada lumememme!"}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Puhun puudest l√§bi ja panen tantsima. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla √µrn v√µi tugev."},{"text":"Minuga saab lohet lennutada."},{"text":"Ô∏è Liigutan lehti maas."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Tuli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"6","type":"weather","question":"P√§rast vihma v√µid mind n√§ha taevas, kus on palju v√§rve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne."},{"text":"Ma olen k√µver ja ilus."},{"text":"Ô∏è Ilmun siis, kui p√§ike paistab l√§bi vihma."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen suur torm, kus on palju vihma, tugevat tuult ja vahel ka v√§lku. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla hirmus."},{"text":"Ô∏è Sa peaksid sees olema, kui ma tulen."},{"text":"Toon palju ja palju vihma!"}],"options":[{"label":"Torm","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeset√µus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen v√§ga tillukesed veetilgad, mis h√µljuvad √µhus ja teevad selle n√§gemise raskeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è N√§en v√§lja nagu pilv maapinna l√§hedal."},{"text":"Sa pead aeglaselt s√µitma, kui ma ringi olen."},{"text":"Ô∏è Vahel ei n√§e minu p√§rast v√§ga kaugele."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":true},{"label":"Frost","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen k√ºlmunud vihm, mis langeb taevast nagu v√§ikesed j√§√§pallid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin haiget teha, kui ma sind l√∂√∂n!"},{"text":"Ô∏è Tulen tihti √§ikesega."},{"text":"Ma olen nagu pisikesed j√§√§pallid."}],"options":[{"label":"Sleet","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"J√§√§","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen ere valgus taevas, millega kaasneb √§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga kiire."},{"text":"Ô∏è Mulle j√§rgneb tihti √§ike."},{"text":"Olen elektri v√§lk."}],"options":[{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"P√§ikesepaiste","isCorrect":false},{"label":"Lumehelbeke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}}]}